觀塘綫列車每站停10分鐘 港鐵解釋為安全須慢駛

港鐵觀塘綫今早發生信號故障，服務嚴重受阻，接近下午6時仍未完成搶修。

港鐵發言人今日下午表示，今早約11時05分，觀塘綫牛頭角與藍田站之間出現信號故障，已即時安排工程人員跟進。但為審慎起見，車務控制中心安排列車經過該路段時要減慢行駛速度，其間列車班次須作出調整。港鐵同時安排了免費接駁巴士，來往受影響車站，相關車站亦加派人手協助乘客，並且作出廣播通知乘客最新車務資訊。

港鐵稱，據人員觀察，車站秩序大致良好，而在處理故障初期，個別列車在調景嶺站與觀塘站之間須停車及等候較長時間，讓維修人員及職員等在路軌進行緊急檢查及維修，人手調較路軌道岔，確保路軌情況安全，讓列車可安全暢順通過。這些列車停車期間維持正常電力供應、照明以及冷氣系統亦正常運作，列車車長亦有作出廣播通知乘客。

發言人表示，港鐵人員仍在處理事件中，務求盡快恢復正常列車服務。對於今次事故對乘客造成不便，港鐵表示歉意。

lm